[歷史]WWII 果陣，瑞士點解有條件免被納粹德國侵略？

瑞士自稱係中立國，德國如果覺得佔領瑞士對佢有好處，都會去侵略瑞士，所以呢個唔係理由

WWII 果陣，瑞士點解有條件免被納粹德國侵略？

聖誕樹行動

黃金錢放瑞士 再靠瑞士同外國交易 打黎對佢無著數

瑞士人自中世紀以來好勇鬥狠 全民皆兵
中立係需要強大嘅武力嚟維持

因為Sweden當年，到依加都一直有好強嘅軍備

中立同銀行業安全港唔只係建立係法律之上，而同時建基於足以阻止外敵入侵嘅武裝力量。

肯妥協
軍力強大

1942年8月，德國元首希特拉將瑞士形容為「歐洲臉上的一顆粉刺」，聲稱該國已沒有權利繼續存在，並公然抨擊瑞士人是「德意志民族的私生子分支」。

然而，許多瑞士德語區的百姓卻相當認同這種政體，而對納粹德國的中央集權體制沒什麼好感，進而促使以德語為母語的瑞士民眾對以法語為母語的瑞士民眾有着相當強烈的情感，反而對邊界另一邊的「德意志兄弟」沒有多少連結。

但佢近代係打敗杖之後先轉中立國
哈布斯堡收皮之後，瑞士都冇乜出色戰役

國際拒絕承認納粹德國黃金
所以透過中立國瑞士將黃金兌現貨幣再購買武器原材料
香港本身飾演類似的角色 不過已被維尼所止

瑞士一來全民皆兵 唔容易打
二來能與德國各取所需
三來法國已經投降了 也不需要繞道瑞士

Sweden

Switzerland

簡單講即係要個國際性黑市

Sweden瑞典
Switzerland瑞士

咁伊巴一定係 Switzerland 人

第一難打
第二負責做白手套

雖然希特拉相當鄙視瑞士德語區的民主意志，並曾表明德語區民眾是「德意志人任性的分支」，他仍然承認瑞士人同樣是德意志民族的事實。

納粹德國對瑞士的政治目標是要重新掌握對瑞士德意志人的控制權，並希冀透過直接的併吞行動將瑞士德語區納入第三帝國的統治之下。

全民有槍,全民皆兵

細個都7歲都有學槍

邪惡政權的思路都是一樣的

唔識英文可以打番中文架喎

Switzerland's trade was blockaded by both the Allies and by the Axis. Each side openly exerted pressure on Switzerland not to trade with the other. Economic cooperation and extension of credit to the Third Reich varied according to the perceived likelihood of invasion, and the availability of other trading partners. Concessions reached their zenith after a crucial rail link through Vichy France was severed in 1942, leaving Switzerland completely surrounded by the Axis. Switzerland relied on trade for half of its food and essentially all of its fuel but controlled vital trans-alpine rail tunnels between Germany and Italy. Switzerland's most important exports during the war were precision machine tools, watches, jewel bearings (used in bomb sights), electricity, and dairy products. Until 1936, the Swiss franc was the only remaining major freely convertible currency in the world,[39] and both the Allies and the Germans sold large amounts of gold to the Swiss National Bank. Between 1940 and 1945, the German Reichsbank sold 1.3 billion francs (approximately 18 billion Francs adjusted for inflation to 2019) worth of gold to Swiss Banks in exchange for Swiss francs and other foreign currency, which were used to buy strategically important raw materials like tungsten and oil from neutral countries.[33] Hundreds of millions of francs worth of this gold was monetary gold plundered from the central banks of occupied countries. A total of 581,000 francs' worth of "Melmer" gold taken from Holocaust victims in eastern Europe was sold to Swiss banks.[33] In total, trade between Germany and Switzerland contributed about 0.5% to the German war effort.

簡單來講，就係有著數，大家互相利用

因為馬爾他騎士團阻止咗

又開始9up

一講香港即刻明你講緊咩

銀行業安全港點建立起法律之上？2018年瑞士最高法院 order FTA 將40000個法國人户口交比法國政府喎。
瑞士嘅武裝力量又有幾勁？
定係你真係講緊瑞典？

好似唔關武力事
當納粹入侵其他國家，瑞士唔反對（間接係綏靖政策），同唔幫猶太人，
而德國又需要一個地方放錢，所以德國放佢哋一馬

有錯請指教

因為冇必要打佢先 打贏咗同盟國之後 佢就會歸邊

原來我細個食開嗰隻叫瑞典糖

1.日耳曼人
2.幫納粹清洗猶太人
3.幫納粹處理猶太人財產
4.暗中有提示戰爭資源比納粹

結論：佢地係偽中立，同斯堪地那維亞果幾個傀儡國本質上一樣，只係表面中立

維尼所止文字獄來了

可能係外星軍事基地

成條邊境都係炸彈

IKEA係瑞士品牌

聽過啲人話
瑞士係由一群唔想做德國人嘅德國人
唔想做法國人嘅法國人
同唔想做意大利人嘅意大利人組成嘅國家

要誅十族

唔想做中國人既中國人呢？

咁睇同香港幾似 不過香港比共匪玩爛左

[連登妹講歷史] 二戰相片集 : 話你知中立國瑞士點樣完美避開世界大戰

唔打啲英文點顯得自己pro?

真係以為希特拉好好打咩

因為肯協助納粹

而且全部出入口都有炸藥，一封國就好難攻，吃力不討好，不如用嚟偽中立洗錢

地理位置又係好難攻, 山勁撚多大, 堡壘勁撚多

唔係因為咁撚兒戲既原因囉

1） 銀行

大部分發達國家都有錢儲喺中立既瑞士度， 你打佢等於同一時間向全世界宣戰， 納粹德國都未必咁夠薑

2）軍隊

瑞士人口少但係全民皆兵， 而且極度強硬， 唔理你咩國家嘅飛機只要夠膽飛越佢空域佢就夠膽打落嚟， 連我哋嘅美帝都敢

幫手生產軍事物資，兩頭落注

好奇問題，點解放錢唔放係自己國家？

驚畀人一炸就無晒？

你搞著自己國家有錢佬啲錢 個政府都死緊

成個山都係地堡
瑞士可以放棄大城市 全部人住地堡
都仲有空位

咁如果佢地做猶太人收容所，納粹既攻力一定會攻陷瑞士，山唔山區根本唔影響，轟炸機炸到你死
佢地就係交晒d猶太人出黎仲幫手做白手套，納粹先覺得強攻好浪費戰爭資源而打消念頭

馬模出產咗世上最出色嘅尖刀，沒有之一
你哋識咩
(我講緊伊巴)

納粹當時有更加值得關注嘅敵人
西線赢唔到英國 東線d俄佬又開始郁

係咪覺得打英文pro啲
但打錯會係柒啲

德國本身資源都唔係好夠
又冇乜必要打瑞士
簡單啲來講唔打瑞士嘅好處多過打瑞士嘅好處

如果瑞士係斯拉夫人為主既國家，納粹會不計成本打佢地啦
日耳曼就唔同講法

江派班人咪就係學呢樣
係維尼唔識玩, 玩鳩爛左, 仲要比世界圍堵
黑仔強想救都救唔返

瑞士近衛隊個朵夠響

其實你成段野都係打中文，即係你中文打字唔差丫，點解要特登轉英文打Sweden

有錢
可以幫德國換資源
有軍事
地勢易守難攻

都啱! 瑞士起三個國家中,當時一D人不滿政府(當然唔會係民選啦) 所以走入去阿爾卑斯山區, 當然都經過好漫長內戰先有宜家民選議會。

你個國家係咁打鳩啲鄰居, 其他國家杯葛你, 你楂住啲錢乜都買唔到
瑞士就係佢地買外國野既中間人, 食兩家茶禮

仲有勁多納綷軍官將自己啲錢放哂喺瑞士逃避清算, 就同支那官員放哂啲錢喺瑞士一樣

記得睇過瑞士好多基建例如公路橋樑隧道係興建嘅時候都會放埋炸藥係入面，必要時可以即刻摧毀防止敵軍入國

你唔想做、就算移左民做都唔得! 等下世或者有BNO啦!

1 佢怕鳩咩
二戰中後期 瑞士都算係傀儡國家

交晒d走入去既猶太人比德國....勁仆街

有山保護。

唔夠打咪唔打囉=.=

瑞士痴線到一街炸彈, 防空洞已經夠佢防守, 仲未計佢成個國家都係山。

推要人: Biden班底拒見「香港抗爭陣營」, 需要吸引更多傳媒報導 - 分享自 LIHKG 討論區

瑞典蓮朱古力

條友7撚到

純粹係英美封鎖德國外匯同禁止兌換黃金
瑞士願意隻眼開隻眼閉幫佢溶黃金再兌換

無諗得咁複習 瑞士強唔強根本無關係

咁瑞典都成功維持中立啦
乖乖地交個鐵礦出黎就無事

同埋希特拉由頭到尾都係為左向東擴展攞Lebensraum生存空間先開拖
目標係將東邊佔領地既「低等人種」有系統地殺清光再拎晒佢地既土地同資源

打法國係純粹因為報一戰之仇同避免兩線作戰先主動出擊

打挪威同Denmark可以secure北海同埋避免瑞典鐵礦呢個春袋比英國佬切斷

瑞士根本打唔打都同整體戰略大勢無關
或者根本就唔夠時間咁做
如果蘇聯投降 德國有資源兵力時間或者會考慮下拎呢個山區做旅遊勝地既

咁點解冇人打鳩佢

瑞士二戰果陣好似係用黎俾德國走資
做白手套？
好似係唔太記得

其實都關事 瑞士係山形地勢易守難攻 同埋打瑞士完全無好處 本身個國家係二戰果陣都物資短缺

協助但唔係軍事結盟, 唔只佢一個協助納粹, 北歐幾國, 南斯拉夫多國, 重有西班牙, 有非德國既納粹軍隊都一樣係會比盟軍打, 但你唔出軍隊反盟軍都唔會打, 盟軍呢次唔同一戰唔玩惡意報復

National Redoubt

納粹高官貪污藏錢好地方 點解要打

一轉就賴野

答案同你個名match 曬

Vox boarder主持
佢老婆都有個channel, 不過d內容就港女feel

咁Swiss都可以解瑞士人嘅

世界冇咁黑白分明
利益 利益 利益

柒到核爆 不如打番中文